靜坐學生遭噴胡椒水 每人獲賠90萬

群眾示威和警方出現衝突，並不讓人意外，但目前國際趨勢，警方的行動多以驅散為主，如果毆打示威者，可能就涉及過度使用暴力的罪行。2011年在美國的佔領華爾街行動中，一名奧克蘭的抗議者遭警方發射的豆袋彈射中頭部，造成腦神經受傷，上周奧克蘭市政府已經決定賠償450萬美元；

另外，加州大學戴維斯分校的靜坐學生被校警以胡椒噴霧攻擊，全美國社會譁然，21名抗議學生每人都獲得約新台幣90萬元的賠償。

2011年全美各地掀起佔領華爾街運動，警方在奧克蘭市區發射豆袋彈試圖驅散民眾，當時一名抗議者被直接擊中頭部，滿臉都是鮮血。這名受傷的抗議人士，是曾經在伊拉克打仗的退伍士兵史考特歐爾森（Scott Olson），年僅24歲，他的頭顱破裂、腦神經受傷，事後接受訪問時，講話還是很不流暢，「真的很怪，我腦袋思考沒問題，但要講話就有問題。」
就在上周，奧克蘭市政府宣布，他們已經和歐爾森達成協議，將會賠償450萬美元，約合台幣1億3700萬元。

靜坐學生遭噴胡椒水 每人獲賠90萬
此外，2011年學生佔領加州大學戴維斯分校，校警竟然對著和平靜坐的他們噴灑胡椒噴霧。在美國這樣的民主社會，警方執法必須有比例原則，就連以殺傷力較低的胡椒噴霧，對著手無寸鐵、沒有反抗的靜坐學生進行攻擊，讓美國輿論為之譁然，噴胡椒噴霧的校警真實姓名是約翰派克中尉，但大家都叫他「噴胡椒派克」，這名校警和戴維斯分校校長雙雙離職，21名抗議者每人也都獲得了約台幣90萬元的賠償。

廢老:真係有錢收

Share畀啲廢中等大家一齊賺錢

香港黑警比條毛你

廢老: 來來!!! 噴我噴我!!! Hit me hit me!!!

This is china

香港：送多兩粒子彈比你

美國啲法律撚好煩架,咬到你畀錢為止

做乜撚？唔識字咩，台幣呀
乖啦自己除4啦，中文定數學唔合格？

廢老:廢青係美國搞搞震啦 用真槍射死你地呀

廢老：Do it! Do it! Hong Kong is China!

夠膽告佢，砌多幾條罪畀你